---
layout: default
title: FAQ
lang: ru
---
# Часто задаваемые вопросы

*   [Настройки учётной записи](#1)
*   [Начать чат](#2)
*   [Настройки чата](#3)
*   [Мост к другим системам чата](#4)
*   [Обработка ошибок](#5)
*   [О FluffyChat](#6)

## Настройки учётной записи<a id="1"/>

#### Как я могу сбросить свой пароль?<a id="1-1"/>

Вы должны связать адрес электронной почты с вашей учётной записью. Это можно сделать в настройках учётной записи. Если вы не подключили адрес электронной почты, вам необходимо связаться со службой поддержки вашего домашнего сервера. ([Что такое домашний сервер?](#1-5))  
[Нажмите здесь, чтобы сбросить пароль](https://www.ubports.chat/#/forgot_password).

#### Как я могу создать новую учётную запись?<a id="1-2"/>

1.  Если вы уже вошли в FluffyChat, перейдите к настройкам и вкладке "Выход" внизу.
2.  Выберите новое имя пользователя и убедитесь, что установлен флажок "Создать учётную запись".
3.  Если вы хотите создать учётную запись на другом домашнем сервере, чем по умолчанию (ubports.chat), перейдите в верхнее левое меню и измените домашний сервер. ([Что такое домашний сервер?](#1-5))
4.  Зайдите в "Войти" и введите новый пароль.

#### Как я могу войти в свою старую учётную запись?<a id="1-3"/>

1.  Если вы уже вошли в FluffyChat, перейдите к настройкам и вкладке "Выход" внизу.
2.  Введите имя пользователя или ваш Matrix ID старой учётной записи. ([Что такое Matrix ID?](#1-4)) Если вы не помните свое имя пользователя или Matrix ID, но помните номер телефона, связанный с вашей учётной записью, вы можете просто ввести любое имя пользователя и ввести правильный номер телефона на следующем шаге. Имя пользователя будет найдено автоматически.
3.  (Необязательно) Введите номер телефона вашей старой учётной записи.
4.  Если ваша старая учётная запись отсутствует на домашнем сервере по умолчанию (ubports.chat), перейдите в верхнее левое меню и измените домашний сервер. ([Что такое домашний сервер?](#1-5))
5.  Убедитесь, что "Создать учётную запись" **не** выбрано.
6.  Зайдите в "Войти" и введите свой пароль. ([Забыли пароль?](#1-1))

#### Что такое Matrix ID?<a id="1-4"/>

Ваш Matrix ID - это ваш уникальный идентификатор в сети Matrix. Это комбинация вашего имени пользователя и вашего домашнего сервера. ([Что такое домашний сервер?](#1-5))  
Формат Matrix ID прост: <code>@имяпользователя:домашнийсервер</code>. Например, если ваше имя пользователя "alice", а ваш домашний сервер - "homeserver.abc", то ваш Matrix ID: <code>@alice:homeserver.abc</code>

#### Что такое домашний сервер?<a id="1-5"/>

Matrix является федеративной сетью домашних серверов. Что это значит? Не существует централизованного "сервера FluffyChat", но есть несколько домашних серверов, которые вы можете использовать. Вы можете выбрать нужный вам сервер. Как и электронная почта, все пользователи со всех домашних серверов могут общаться друг с другом. На FluffyChat есть домашний сервер по умолчанию с именем "https://ubports.chat". Вы можете разместить свой собственный домашний сервер. [Нажмите здесь для руководства, как начать](https://matrix.org/docs/guides/installing-synapse).

#### Что такое сервер идентификации?<a id="1-6"/>

Пользователи в Matrix идентифицируются внутри с помощью их Matrix ID. Однако существующие пространства 3rd party ID (3PID), такие как адреса электронной почты или номера телефонов, должны использоваться публично для идентификации пользователей Matrix, по крайней мере, в целях приглашения. Matrix "Идентификация" описывает как идентификатор пользователя, так и любые другие существующие идентификаторы из сторонних пространств имен, связанных с учетной записью.
Пользователи Matrix могут связать 3rd party ID (3PID) со своими идентификаторами. При связывании 3PID создается сопоставление 3PID с идентификатором пользователя. Это сопоставление может затем использоваться пользователями Matrix для обнаружения MXID их контактов. Чтобы убедиться, что сопоставление 3PID и ID пользователя является подлинным, предполагается использовать глобально интегрированный кластер доверенных "серверов идентификации" (СИ) для проверки 3PID, а также для сохранения и репликации сопоставлений. Использование СИ не требуется для того, чтобы клиентское приложение было частью экосистемы Matrix. Однако без одного клиента не удастся найти идентификаторы пользователей с помощью 3PID.

## Начать чат<a id="2"/>

#### Как я могу начать новый чат?<a id="2-1"/>

1.  Нажмите "Добавить чат" на стартовой странице или проведите снизу вверх на телефоне.
2.  Выберите контакты, с которыми хотите пообщаться, и нажмите "Начать новый чат". В качестве альтернативы вы можете создать новую группу и пригласить контакты.
3.  Если вы не нашли контакт, вы можете [добавить его по номеру телефона](#2-4) или ввести Matrix ID в поле поиска. ([Что такое Matrix ID?](#1-4))

#### Как я могу присоединиться к публичному чату?<a id="2-2"/>

Публичный чат имеет один или несколько общедоступных адресов, называемых псевдонимами. Они всегда начинаются с '#' и заканчиваются ':homeserver.abc'. Например: [#fluffychat:matrix.org](fluffychat://#fluffychat:matrix.org). Просто нажмите на ссылку, чтобы принять участие в чате.
Вы можете вручную ввести псевдоним, перейдя в "Начать новый чат" -> "Публичные чаты".

#### Как я могу присоединиться к сообществу?<a id="2-3"/>

У сообщества есть один или несколько общедоступных адресов, называемых псевдонимами. Они всегда начинаются с '+' и заканчиваются ':homeserver.abc'. Например: [+ubports\_community:matrix.org](fluffychat://+ubports_community:matrix.org). Просто нажмите на ссылку, чтобы увидеть все чаты, связанные с этим сообществом. Для получения дополнительной информации посетите [веб-приложение для настольных компьютеров](https://www.ubports.chat).

#### Как добавить контакты по номеру телефона?<a id="2-4"/>

1.  Нажмите на кнопку "Начать чат" на стартовой странице или проведите снизу вверх на телефоне.
2.  Нажмите на кнопку добавления контакта в правом верхнем углу.
3.  Нажмите "Импортировать из адресной книги" и выберите приложение адресной книги.
4.  Выберите контакт, который вы хотите добавить, или выберите все контакты и подтвердите.
5.  FluffyChat будет искать эти контакты на сервере идентификации. ([Что такое сервер идентификации?](#1-6))

#### Какие /команды доступны?<a id="2-5"/>

*   <code>/me</code> (Отправит msgtype: m.emote) Отображает действие.
*   <code>/whisper</code> (Отправит msgtype: m.fluffychat.whisper) Текст сообщения будет очень маленьким
*   <code>/roar</code> (Отправит msgtype: m.fluffychat.roar) Текст сообщения будет очень большим, жирным и заглавными буквами
*   <code>/shrug</code> Помещает ¯\\(ツ)/¯ в начало сообщения

## Настройки чата<a id="3"/>

#### Как я могу исключить или заблокировать пользователя в чате?<a id="3-1"/>

Вам нужно разрешение, чтобы исключить или заблокировать пользователя в чате.

1.  Перейдите в чат
2.  Зайдите в "Детали чата" в правом верхнем меню
3.  Найдите пользователя, которого вы хотите исключить или забанить, и проведите пальцем по элементу списка пользователей справа.
4.  Нажмите на исключить или кнопку запрета и подтвердите

#### Как я могу изменить права пользователя в чате?<a id="3-2"/>

Вам нужно разрешение, чтобы изменить права пользователя.

1.  Перейдите в чат
2.  Зайдите в "Детали чата" в правом верхнем меню
3.  Найдите пользователя, которого вы хотите исключить или забанить, и проведите пальцем по списку пользователей слева.
4.  Нажмите на нужную кнопку разрешения пользователя и подтвердите

#### Как я могу изменить тему и описание чата?<a id="3-3"/>

Вам нужно разрешение, чтобы изменить тему и описание чата.

1.  Перейдите в чат
2.  Зайдите в "Детали чата" в правом верхнем меню
3.  Нажмите на правую верхнюю кнопку редактирования и введите нужную тему чата и/или описание.

#### Как я могу изменить настройки приватности чата?<a id="3-4"/>

Вам нужно разрешение на редактирование настроек приватности чата.

1.  Перейдите в чат
2.  Зайдите в "Детали чата" в правом верхнем меню
3.  Перейдите в "Дополнительные настройки"
4.  Включите или отключите желаемые параметры и измените параметры разрешений пользователя.

#### Что такое псевдонимы чата и как их редактировать?<a id="3-5"/>

Псевдонимы чата - это общедоступные адреса чата, которые можно использовать для присоединения к чату. Вам нужны разрешения чата, чтобы изменить их.

1.  Перейдите в чат
2.  Зайдите в "Детали чата" в правом верхнем меню
3.  Перейдите к "Конфиденциальность и безопасность"
4.  Включите или отключите желаемые параметры и измените параметры разрешений пользователя.

#### Как я могу отправить анимированные стикеры с Giphy?<a id="3-6"/>

1.  Начните новый чат с [@neb\_giphy:​matrix.org](fluffychat://@neb_giphy:​matrix.org).
2.  Чтобы найти гифки, введите: <code>!giphy КЛЮЧЕВОЕСЛОВО</code>
3.  Перешлите стикер, проведя по стикеру влево и нажав кнопку ">".

## Мост к другим системам чата<a id="4"/>

#### Что такое Matrix?<a id="4-1"/>

Matrix - это открытый стандарт для функциональной децентрализованной связи в реальном времени по IP. Его можно использовать для включения обмена мгновенными сообщениями, передачи сигналов VoIP/WebRTC, связи через Интернет вещей или в любом другом месте, где вам нужен стандартный HTTP API для публикации и подписки на данные при отслеживании истории разговоров.

#### Как я могу войти в многопользовательский чат XMPP?<a id="4-2"/>

Самый простой способ в настоящее время - использовать мост на matrix.org. 
Каждый многопользовательский чат XMPP имеет идентификатор Jabber (JID) в формате: <code>имячата@чат.сервер.abc</code>
Имячата является **локальной** частью, а чат.сервер.abc это **серверная** часть. Вы можете войти в этот чат, зайдя в публичную комнату Matrix: `#_xmpp_сервер_локальнаячасть:matrix.org` ([Как я могу присоединиться к публичному чату?](#2-2))  
Для данного примера это будет: `#_xmpp_чат.сервер.abc_имячата:matrix.org`

#### Как я могу войти в IRC-узел на Freenode?<a id="4-3"/>

Если вы хотите войти в узел `#имячата` на freenode вы можете просто присоединиться к публичному чату: `#freenode_#имячата:matrix.org`  
Замените `#имячата` на узел, к которому вы хотите присоединиться.

#### Как связать групповой чат с групповым чатом Telegram?<a id="4-4"/>

Посмотрите учебное пособие на [wayneoutthere.com](https://wayneoutthere.com/how-to-bridge-matrix-telegram/).

## Обработка ошибок<a id="5"/>

#### Почему я не получаю push-уведомления?<a id="5-1"/>

У вас есть учетная запись Ubuntu One в настройках системы?
При входе в fluffychat -> Настройки -> Уведомления: Есть ли устройство "UbuntuPhone" с надписью "Это устройство"?  
Вы пытались выйти и войти?
У вас установлена последняя версия FluffyChat из OpenStore?
Вы пытались снова включить и выключить режим полета? Иногда уведомления отправляются с задержкой от push-службы UBports (будет исправлено в ближайшее время). Если проблема не устранена, тогда, пожалуйста, свяжитесь со мной в комнате: [#fluffychat:matrix.org](fluffychat://#fluffychat:matrix.org)

#### Почему я не могу подключиться к порту 8448?<a id="5-2"/>

Сожалею! На порту 8448 большинство домашних серверов используют другой сертификат ssl, что вызывает ошибку. В настоящее время xmlhttprequest в QML не разрешает эти сертификаты.

#### Почему я не могу подключиться с помощью собственного сертификата?<a id="5-3"/>

Та же проблема... Я рекомендую вам использовать сертификат letsencrypt.

## О FluffyChat<a id="6"/>

#### Как финансируется FluffyChat?<a id="6.1"/>

FluffyChat финансируется сообществом. Вы можете поддержать FluffyChat на [Patreon](https://www.patreon.com/krillechritzelius) или [Liberapay](https://liberapay.com/KrilleChritzelius)

